成日話大學好難識到可以交心嘅朋友

但明明大家都係中學升上嚟
中學可以交心 點解大學唔得

淨係得啲SP

冇真愛嘅

😭

因為唔係個個肯都交個心出嚟同人相處
玩埋啲濕鳩ocamp識人咪又係hi bye friend
個圈子又大，中學對住同一班人6年，大學分分鐘個個sem都對唔同人，邊有得比

同意

讀過大學未?

因為中學識到既朋友同大學識既朋友根本係兩回事

我個人覺得，中學朋友係陪伴自己六年成長，而當時既成長係由心智未成熟轉變為成人既過程，當時認識既朋友係互相睇住大家變化、成長、自然更加熟悉對方，更加有默契，可以培養到更穩固既友情。

但大學識朋友，人既心態係個陣已經唔同，比起中學既自己多咗思想判斷同成熟，有人會係選擇朋友上比以前謹慎、而且都唔會咁快露自己「底牌」出黎，更合常理既係，大家因為識得唔耐，有咩唔開心、煩惱都寧願同中同講多過同大學朋友講，因為中同會了解自己多啲，所以難啲交心。加上個個sem都打亂啲人，就更加唔會多見面，所以就比較難交心